## 1. fun f x y z = x y z : int

まず前準備

```
fun f  x  y  z  =  x  y  z
    t1 t2 t3 t4    __t5___
```

t1 = t2 -> t3 -> t4 -> t5
t2 = t3 -> t4 -> t5

t1 = (t3 -> t4 -> t5) -> t3 -> t4 -> t5
   = ('a -> 'b -> 'c) -> 'a -> 'b -> 'c


じゃあこれにintをつける。

```
fun f x y z = x y z : int
```

この`: int`っていうのは`t5`に適用されている。

t1 = ('a -> 'b -> int) -> 'a -> 'b -> int


## 2. fun f x y z = x (y z) : int

```
fun f  x  y  z  = x (y z) 
    t1 t2 t3 t4      _t5_
                  __t6__
```

t1 = t2 -> t3 -> t4 -> t6
t3 = t4 -> t5
t2 = t5 -> t6

t1 = (t5 -> t6) -> (t4 -> t5) -> t4 -> t6
   = ('a -> 'b) -> ('c -> 'a) -> 'c -> 'b

intをつけると...

```
fun f x y z = x (y z) : int
```

これは`t6`に適用されるので...


t1 = ('a -> int) -> ('c -> 'a) -> 'c -> int 
   = ('a -> int) -> ('b -> 'a) -> 'b -> int 


cをbに変えるのを忘れない！


## 3. fun f x y z = (x y z) : int

```
fun f  x  y  z = (x y z)
    t1 t2 t3 t4   __t5__
```

これは、`t5`をintと指定しているので、**1と同じ意味になる！！！**


## 4. fun f x y z = x y (z: int)

`t4`がintとなっているので、1の問題から、

```
t1 = ('a -> int -> 'b) -> 'a -> int -> 'b
```


## 5. fun x y z = x (y z : int)

2の問題と同じになる。

`t5`がintといっているので...

t1 = (int -> 'a) -> ('b -> int) -> 'b -> 'a 
